教練被指將斜孭袋連六支汽油彈丟入城門河 辯方指警方撈錯袋

網民前年11月發起「香港人反警暴，七區緊急行街」活動，當日沙田新城市廣場外發生警民衝突。有警員聲稱看見一名身穿黑衣的游泳兼健身教練在區內瀝源橋將斜孭袋丟入城門河，截停教練時遭推胸撼頭；警方其後撈起斜孭袋，在袋內發現6支汽油彈。案件今開審，辯方辯稱該袋非被告所有，亦不知袋內有甚麼物品，更指當晚河中尋獲其他袋或背囊。

涉案斜孭袋內有6個裝有汽油的玻璃樽，樽口塞有布條，袋內另有裝有汽油的膠噴壺、三個箭嘴、一個螺絲批，以及兩個打火機。

辯方透露，本案爭議點在於被告有否在瀝源橋上襲警及拋袋落城門河。辯方強調該袋不屬於被告，被告亦不知袋內有甚麼物件，警方是在獅子橋附近將袋打撈上來。

警員17185陳嘉銘供稱，事發時隸屬新界南第二梯隊第一小隊。當晚約10時，他穿上防暴裝，與數十名同袍在沙田大涌橋路近瀝源橋巡邏，從通訊機得知有三名身穿黑衫黑褲、揹背囊人士在担杆莆街，見到警車後向沙田中央公園逃走。他與同袍行至沙田大涌橋路及瀝源橋，準備進行兜截。

陳續指，他身處瀝源橋第一支燈柱時首次看到被告，被告身處第四枝燈柱，且向他迎面走來，雙方相距30米。瀝源橋燈柱街燈開啟，有充足照明。被告身穿黑衣，身旁沒有其他人，原本捧著一個黑色四方形袋，袋長約一尺，有帶狀物。及後被告向右將袋掉入城門河。

陳續稱，他認為被告行為可疑，於是急步走向被告，相距一米時大聲說：「警察！咪郁！」惟被告沒理會他，更突然加速大力推他胸前近肩膊一下。他攬著被告，被告不斷掙扎，用頭撞他右前額近眼眉，同袍終制服被告，並用膠手銬反鎖被告，估計歷時約兩分鐘。

題外話：原來城門河積咗咁多嘢

唔係即時截獲已經無得做証物
個袋你話差佬放都得

勇武巴 想嫁俾佢

早輪唔係講過有人釣魚賣

好靚仔

班警犬又玩插贓

求其撈個袋又屈人

屌原來呢條係條黑警黎
收番

先相信警察係誠實證人
再推論個袋係屬於被告

之前搜身就問件野點證明屬於你,而家求其撈個袋上黎又話個袋係你既

撈錯袋

老屈到咁 不如話河入面啲垃圾係佢

入面有手足相
真係幾靚仔

又係插贜嫁禍，妨礙司法公正

係咪痴撚線
不如話條河連埋d魚嘅擁有權係佢

係佢

99。99以上都係

聽講平時都好多人掉野落去

明明就係講緊佢

靚仔好多